\chapter*{Remerciements}
Au terme de ce Projet de Fin d'Etudes, nous tenons à exprimer nos vifs
remerciements et notre gratitude à toutes les personnes qui ont contribué, aidé et
orienté pour mener à bien ce projet. Elmustapha Ait Lmaati  pour son
encadrement, ses conseils et directives pertinentes et sa disponibilité durant cette
période.

Nous voudrons aussi remercier tous le corps professoral et administratif de l’ESTE.

Nous adressons nos remerciements aux membres de jury qui nous ont fait
l’honneur d’évaluer, examiner, et enrichir notre modeste travail .